{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_006609",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "강진 삼흥리 도요지"
    },
    "text": "康津三興里陶窯址 (강진 삼흥리 도요지)\\n\n全羅南道康津郡七良面三興里山71-1番地\\n\n1985年2月15日、三興貯水池東南側南山部落周辺は全羅南道記念物に指定されました。管理は、キム·ジェミョンをはじめとする2人が行っています。この地域は、面積が2200㎡にも及ぶ広大な範囲にわたっており、隣接地域には康津郡大邱面一帯の高麗青磁も存在します。三興里には10世紀から11世紀にかけての高麗初期青磁が4ヶ所、高麗土器が3ヶ所、15世紀から16世紀にかけての朝鮮時代の粉青沙器が3ヶ所あります。この地域では、高麗時代から朝鮮時代にかけてさまざまな青磁土器と粉青沙器の製作が行われました。また、ここで発見された陶磁器の彫刻からは、主に高麗末期から朝鮮初期にかけて発展した線の象嵌文と印画象嵌を試みた痕跡が確認されます。このことは、三興里で高級な青磁よりも一般庶民向けに質の低い粉青沙器が生産されたことを示しています。このような要素から、三興里は大邱面の高麗青磁の発展過程を調査するだけでなく、その役割を果たしたと推定されます。康津大邱面一帯の青磁のように大規模に発展しなかったかもしれませんが、高興雲垈里の青磁のように、ここでも高麗時代から朝鮮時代にかけて陶磁器が製作されたことは重要な意義を持っています。",
    "QA": [
        {
            "question": "康津三興里陶窯址はどこにありますか？",
            "answer": "康津三興里陶窯址は全羅南道康津郡七良面三興里山71-1番地に位置しています。"
        },
        {
            "question": "康津三興里陶窯址はいつ指定されましたか？",
            "answer": "康津三興里陶窯址は1985年2月15日に全羅南道記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "康津三興里陶窯址の管理は誰が行っていますか？",
            "answer": "康津三興里陶窯址の管理は、キム・ジェミョンさんをはじめとする2人が行っています。"
        },
        {
            "question": "康津三興里陶窯址の周辺にはどのような青磁が存在しますか？",
            "answer": "康津三興里陶窯址の隣接地域には康津郡大邱面一帯の高麗青磁も存在します。"
        },
        {
            "question": "康津三興里陶窯址で製作された陶磁器の種類は何ですか？",
            "answer": "康津三興里陶窯址では、高麗初期青磁、高麗土器、朝鮮時代の粉青沙器などが製作されました。"
        },
        {
            "question": "康津三興里陶窯址の彫刻から何が確認されましたか？",
            "answer": "康津三興里陶窯址の彫刻からは、線の象嵌文や印画象嵌を試みた痕跡が主に高麗末期から朝鮮初期にかけて確認されました。"
        },
        {
            "question": "康津三興里陶窯址ではどのような陶磁器が生産されましたか？",
            "answer": "康津三興里陶窯址では、高級な青磁よりも質の低い粉青沙器が一般庶民向けに生産されました。"
        },
        {
            "question": "康津三興里陶窯址はどの時代に陶磁器が製作されましたか？",
            "answer": "康津三興里陶窯址では、10世紀から11世紀の高麗初期青磁、15世紀から16世紀の朝鮮時代の粉青沙器などが製作されました。"
        },
        {
            "question": "康津三興里陶窯址はどのような役割を果たしましたか？",
            "answer": "康津三興里陶窯址は、大邱面の高麗青磁の発展過程を調査するだけでなく、その役割を果たしたと推定されています。"
        },
        {
            "question": "康津三興里陶窯址は康津大邱面一帯の青磁と比べてどのような特徴がありますか？",
            "answer": "康津三興里陶窯址は大規模には発展しなかったかもしれませんが、高麗時代から朝鮮時代にかけて陶磁器が製作されたことは重要な意義を持っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 405,
        "QA": 533
    }
}